幾時先再出到姚明呢D中鋒

籃底技術中距離勾手樣樣有..仲有埋罰球

咪又係比curry射死

呢類傳統C比時代淘汰左啦，你睇下而家叫得出名既中鋒都識射三分（Embiid,DC,KAT...),一係就防守體能怪(DAJ,Whiteside,Capela....)
其實Embiid都滿足到你要求既

no la...
講籃底techni.embi 都唔係明仔果皮

井底蛙

其實底好重要，你睇吓拓柒者咪又係比RR9+AD玩死

gasol 2兄弟算唔算?

佢地係底面都比人爆晒

姚明以前仲係cba射埋三分架 係去到nba增重先長期係入面

Btw 如果全盛姚明係而家既nba應該打爆曬所有C 又高又拉到出黎射 不過打兩節就無力

Curry mvp, 拓柒兩件算得d咩

有佢身高冇佢技術大有人在，其實佢已經叫勁

有咩高見咪講囉
姚明咁西慢, 係呢個世代唔撚係比人射死呀?
跑多幾轉唔傷都斷氣啦

身高優勢都唔比人計 打籃球身形好緊要喎，同埋姚明根本唔係oneal 佢地個lv

姚明會開發埋3分
但打小球陣容會換

如果成隊波都係由姚明咁嘅高度嘅人組成，可能要重新設計籃球架高度同球場長度

ok4

屌你老母候活都講得出口

可能會類似Kristap Prozing唔識串

廢到扑街..
first year 比姚明sm 到喊晒

姚明慢？你知唔知佢個身高黎講佢好撚快？佢啲轉身又冇見過？姚明除時快撚過候活呀

痴撚線 剩係技術bbiq姚明屌打侯活幾多班 我唔係話踩低侯活 但我絕對唔同意你所講嘅咩強化版侯活

姚明打陣地先發揮到
打小球跟唔上速度

姚明唔係好好技術

咪癲啦 幾快都冇可能快過候活

真係好撚快喎快過dh

姚明唔算勁都講得出
樓上有幾多小學雞

Porzingis靈活好撚多啵 不過無姚明咁重

話howard 高d 會似佢真係笑而不語

Yao射波 罰波都準，係巨大優勢黎

算勁，但未到好撚勁囉

鳩猴打過過finals
姚明入過西決未?
雖然兩者都係比kobe屌打

認同
但係樓上班小學雞搵howard黎比

低位進攻 中距離勾手 罰球準繩度 咁都無技術?

陣地戰就得姐
講緊移動速度呀
Mismatch個陣比人猜死撚死啦....
明哥係勁 但真係唔適合而家小球年代

我孫悅champ過tim la
用呢d黎比你都on9

reddit同連登仔對姚明嘅評價差天共地到 d 鬼佬個個j到姚明上左神枱

why 隊隊都要用小球戰術?
就係因為冇呢d中鋒

咁howard整體嚟講係好啲喎，3連dpoy又帶一堆shooter入final,佢只係比姚明克制姐

佢應該會減重同練面框 類似佢咁既打法

姚明守外線會守到curry一棟都無 你睇佢守侯活就知佢防守幾好。

姚明種打法係nba係前無古人
夠佢高又冇佢咁厚實(雖然唔算strong)
射程都冇佢咁遠
姚明create到spacing都係賣點之一

話姚明技術差 剩屈高既都係on9仔

奧運2008 ，好似係世界第一中鋒

10個8個都覺howard 係垃圾
果期蜀中無大將..
叫howard fade away 囉

可能只係睇過湖人之後嘅候活

佢地唔識嫁 你睇班00後係到搵候活做比較就知啦

東岸與西岸有得比？

你自己第一句打咩呀 你話姚明唔算勁呀 你講到佢係高d嘅候活咁 完全冇忽似

Howard既智商影響佢既成就 出面幾十個獨生仔女

候活防守就真係無得輸

進攻同姚明比？？？ 咪撚玩啦屌

兩個都唔同風格 但係話候活技術好過姚明係咩玩法

你都9唔撚搭8
孫悅又唔係中鋒, 都唔係apple to apple點比較?

其實howard真心唔算垃圾 唔講咩 剩係拎板呢一樣野真係算統治級數 但我絕對唔贊成上面講姚明係強化版候活

姚明除左有技術外
仲有籃球智慧

當年打低foj入，仲要個陣聯盟要整23vs24,D雞好黑架

係你自己話姚明唔算勁先

不嬲鬼佬都慨嘆幾時先會再有姚明呢種傳統center 連登仔就話候活同level

呢場應該係明仔顛峰

姚明有埋中距離,點都比oneal全面
剩係戰術配搭都多元化D啦

唔多認同 侯活一定會俾姚明玩死 但唔代表候活廢

係連登仔眼中姚明都只係垃圾

Howard d技術太單一

唔夠四大中鋒勁就叫唔勁 你一口咬定人地唔勁wor

屌你樓上係咪成班00後
係咁猴活
Youtube有姚明單防Oneal d 片
自己揾黎睇

屌身形都唔計，咁oneal冇佢個身形都冇咁多坦克式入樽啦，呢啲優勢邊有得唔計架

yes 姚明仲有一定體重
打low post對鳩猴連力量都唔輸蝕
不過都呢樣都搞到佢後期應力性骨折

仲要passing好過其他center 好多

奥尼爾都守唔死 候活得

陣係中鋒罰球命中率果度都場場多10分
邊撚度唔勁，係生涯短左D

Howard以前係勁 呢個無可否認 3次DPOY 唔係呃翻黎 只不過巔峰已過 咁多年黎都無進步 佢做到既野宜家好多人都做到 已經唔罕有了 而且要比球權佢先會勁 打唔到team basketball

呢國家隊害撚左佢
nba 咁密仲要打d 垃圾賽事

高版

大隻版AI 瘦版ONEAL 高版ISAIAH THOMAS

唔明點解姚明可以將姚明踩到咁 姚明咁多年入hof 唯一爭議就係佢年數太短 但講實力基本上公認個幾年唔係oneal 一早係聯盟第一中鋒啦

巨人版余文樂

如果明仔唔係黃種人你估有無咁多人吹奏佢
我都幾中意明仔 但如果無咗黃種人加成 佢極其量係第2個Brad Daugherty

冇人講過候活廢 但就一定唔係姚明果皮囉 大夢教佢果啲野用唔用到出黎呀

小學雞睇過波未呀
o’neal都話自己同姚明五五波
仲候活

咁幫國家隊打波義務黎
Manu都要幫阿根廷打
成四十歲都係馬嬲咁fit
係姚明運氣差D

姚明都唔勁？唔通只係得個高字的學界級數？
係咪得4大中鋒先見得下人？有low posr 有中距有罰球的c 係戰術層面上超好用

如果講高就屈到機 咁bol 個d一早入hof啦

唔止 姚明仲做到組織分波 咁高嘅c加埋呢d係戰術上係好屈機

果段時期好少C射程可以去到接近3分線

河升鎮

去到咁上下高度的fadeaway就係冇解搏佢唔入, howard 唔係唔勁,但我只可以講單靠體能，冇乜後天努力

佢傷加真係蠢 冇計 佢算對得住佢自己了

會唔會下一波 nba 新打法，搵兩個七呎巨人練到咖喱咁可以射三分線後三呎，企定45 度角三分線三呎外，搵個好爆得剷籃突破分返比其中一個怒射
純鳩嗡

姚明呢個年代應該幾難適應 big men守唔到擋拆就好難落場

Curry果D唔係練就得
幾十年NBA個框都係咁樣咖啦，先出得一個Curry

因為幾十年都係籃底易得分過超遠程炮，咖喱做左示範改變左 nba 生態嘛 中峰三分王指日可待

技術方面只有全盛時期既 Pau Gasol 先可以同 Yao 一拼

姚明除左高冇優勢 速度係學界水準
我同佢1v1 都應該有五五波贏
利申：學界冠軍

如果你覺得姚明得個高字 咁你真係井底蛙

我冇話姚明得個高字wor btw 見到你個名又想咸了 好撚掛住freddie

黃種人驕傲

侯同姚明場上互比當然係姚明贏
其中一個原因係其他隊會繞前守姚 不過侯唔會
安安份份比姚背框打佢
但係講防守統治力 侯prime個陣太癲

Embid 15-16 呎post up都夠膽
以前啲中鋒可以係好近框post up 一拎波就放

咁拎巴特爾黎比囉
巴特爾都champ過
不過可能你未聽過佢個名啦

姚明係中國人呀嘛

逢中就必反必扣分架啦
洗撚理事實係點咩
班人講野又唔使成本
講兩句姐
又冇人care佢地講咩既

姚明地位冇變, 技術冇變, 個世界都冇變
係呢D人講得多, 跟住細果班執口水尾又講
顯得自己無知咁囉

奧運比gasol屈

應該難d 而家個個興射3分 1-5號位都識咁

大家似乎唔記得當年姚明剋星okur
守極都唔掂

名人堂中鋒
入埋all star都唔算勁
仲要講緊佢唔止一年入
入過8次all star
咁都唔算勁

jazz 條中鋒
好憎jazz

啲人既意思係咪話Howard 高啲
就會好似明仔咁
罰球準
底位步法勁

我覺得姚明而家都屈到機
尤其去到季後賽防守強度高 底既優勢更高
就算你要佢射3分佢都得
雖然話小球當道 但唔係冇左剷籃呢招嘛
curry3分都唔係球球入啦
姚明而家係底攞到個波可以話入硬咁制
咁既身型咁既技術就算包夾都難守到佢
出面有個射得既pg咁都可以打到好多戰術

Oneal 在場使撚多元化咩

你而家睇波睇到好少低位單打..
你睇下adams 果d ..低位單打渣打扑街..
最強果個已經係AD(好似係)..
明知放係而家既NBA...戰術豐富好多..
低位單打..做P&R 又得...

精神意志都係冇得輸..
記得有場對湖人..傷左入左更衣室半路都行返黎頂到完場
睇撚到喊

Marketing呢D野

最多咪勁大Z少少 常規賽打到飛天都無用啦

有無睇波架 AD low post最勁

姚明擺落宜家nba對住一眉，boogie哩啲運動力真係唔夠
以前運動力強既內線都係落底打，姚明唔夠快但下盤穩噸位夠都仲頂到，宜家好多都升上高位面框打甚至出到三分線等波射，真係唔知落到場會點

打而家nba死撚硬

節奏咁撚快，一個pick 一switch 比短人打即刻撚狗

唔同波有唔同打法..人地打快..你可以打慢

難d
姚明單季pace最快係得一季94.x 其餘季都係90-92
個一季(06-07)pace排第4既隊係kings有97
而今年打得最慢既都係kings pace都係97
所以10年前d波就係慢好多

好牙

佢一定唔係名人堂級數囉
佢入hof唯一原因就係佢係中國人

利申覺得姚明勁

ching sick ball

okurbb好正

其實有冇諗過個底俾人強姦佢地會轉打法
跟本唔會係咁射

其實依家都係
勁果批新一代c
表弟 ad embiid jokic kat por仔個個都識射3分

如果係而家呢種球風姚明都唔會增重增得咁勁
rookie個陣重少少都差唔多
應該適應到而家快pace打法

咁多板都係因為小球
冇真係屈底中鋒好難講

候雖然技術差
但一大4小打到入final
連組團前既占王都輸俾佢
憑咩一口咬定佢廢過姚明

其實擺落宜家可能同當年打jazz既情況差唔多，
Okur+保沙picknroll

姚明咁既速度
依家轉多兩次防俾勇士入撚左廿分啦
打到識飛都冇用

問題就係人地打快 姚明就變左atm
上面講過okur 其實最慘係因為okur出3分 姚明唔出得去
入返底又比boozer屈中距面框
當年al jefferson又係快 唔計bos年代 差唔多見一次爆一次
奧運又係 gasol 29分姚明11分

個底比人姦仲唔推快打外圍，唔通同你陣地戰慢慢磨？
就算真係打陣地，機動性咁低嘅big man實比人捉出嚟iso強姦
harden咪場場咁撚對面啲底

Playoff RR9>CJ+利拉特

收皮 大z拿波有無人double team啊 playoff有無一場20+ 100%命中啊

其實injury-prone都係其中一個因素

落唔到場又有咩用

你咪陣地俾姚明單打兩分囉
人地推快switch兩下又隊球3分
姚明打底命中率咪5成多d
跟多兩下直頭冇氣
仲未計foul troble

當時打jazz完全係格食格
不過都係個句如果姚明而家先打nba都唔會增重得咁勁 不過瘦左打成點就好難講

睇兩人對碰姚明真係完爆猴活

當然成隊整體作用黎睇又另一講法，最少個時猴個隊magic擺姚明落去真係未必行到去finals

認同姚明勁
但對位完爆又唔代表真係勁過候
有時格食格

我覺得有一半係大van gundy功勞

睇多啲90-10年既打法先啦

就算猴活8尺高都練唔到姚明既技術

嫁rookie個陣pace得91 都係慢
唔好幻想佢變porzingins
跑跳能力真係唔同
佢係cba因為腳傷 所以入nba個陣已經跳唔起

有LBJ同隊邊個會夾佢？

就係呢幾年變得太快
姚入nba個陣avg一場射15球3分
到而家一場29球

講到尾成隊甚至成個nba都係睇餸食飯，有咩球員咪點打囉，都係睇潮流多，好似pat riley都講過以後nba會行到有5個好似LBJ咁既球員打全能小球，其實宜家都真係有哩個勢
高大唔一定要落去打底因戰術需要而出出入入，好似draymond green，宜家內外線定位都好模糊，以後都無90年代個種5個位定位分工清晰既波睇架啦

你咁講法prime oneal都係廢架
快攻又追唔到班guard
打陣地又俾harden cp3捉出黎強姦
統治籃底咪又係一次拎得果兩分
但事實又係咪咁？

簡單一句，姚明之後出到幾多中鋒好似佢咁就知，姚明之前勁過佢既人大把，之後果啲真係得淡笑，講技術，唔知你地有幾多人真係打藍球，打藍球既有幾多真係打中鋒，打開中鋒果啲就知佢基本功係好紮實，唔花巧，
姚明當打果時，我敢講聯盟冇一個中鋒及佢

Duncan ??

話佢唔勁個班，咩連候活都勁過佢個班小朋友識條春咩 都唔知佢地個陣出左世未

Duncan嘅定位應該係PF

prime oneal low post 力量 彈跳都係頂點wor
最恐怖既係佢魔術年代力量未到prime 但係速度都係C入面頂級
姚明係技術係好 佢亦都勁
不過係優缺點太明顯 未到真係可以改變nba潮流

Joker

Curry 內線一樣屈翻姚名

候活打咗咁多年都係咁就算啦，之前睇明哥打波真係學到野，你睇候活打，學條毛阿，下下都入樽，硬爆，打咁多年都係咁

成班都on撚9，我老友oneal都話姚明係個時唯一可以同佢對抗，鳩猴？比佢笑到面都黃呀 你老味鳩猴跟奧拉祖雲學腳步學左d咩返黎呀 笑大人個口咩名人堂

howard 頂多咪一線尾..你睇下佢後期打撚到成pat 屎咁

而家街場d人都隻腳郁2下都射3分

oneal咁撚寸都係hof典禮幫姚明著外套

笑死 姚明已經得到oneal認同 你班連登仔咪繼續笑繼續做井底之蛙

講返正題
其實embiid都算 兩個都又高又壯 籃下技術好又有footwork同射術 同埋兩者都有組織策應能力
唔同時代好難比較 embiid合適現代小球 但同過往嘅內線比唔夠硬 姚明黎到現代籃下單打就一定屈撚哂 但跟唔跟得上而家嘅快速節奏又係另一回事
不過論身型同skillset我認同embiid最似yao 假如佢唔傷繼續進步 將來不撚得了

收啦五毛屌你老母

Oneal >>>>> 姚明 >>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>> Howard

而家既中鋒點打？

以我記得當年唔係a米打爆姚明，姚明打爆候活，候活打番爆a米咩

drob退休之後都唔知頂左幾多年中鋒啦

條撚樣想食中國條水渣
你唔係當真以為姚明可以同佢平起平坐下話

完全同意，根本都無進步過

出左顏色區基本上唔洗理，無中投無勾手，無低位腳步

marc gasol都比cousins球球拉出黎crossover撚

姚明今時今日打nba應該會比cousins，ad依堆撚狗咁撚

你理撚得佢姐，當年現實係除左姚明格食格之外，28隊中鋒比佢拎身體質素強姦

姚明就比埋射到波既底拉出黎玩pnr 撚

話姚明廢果啲係咪00後未見過全盛時期既姚明
雖然佢跑得慢 但佢動作靈活 身高又有優勢 中距 勾手準
果時最好睇就係姚明同奧尼爾打底

成日以為人地係細蚊仔冇睇過波呀傻西d狗
巴特爾有打過季後賽先好拎出比啦

遠射 叫明仔隻垃圾腳點守呀
守多兩守下半世坐輪椅啦

睇佢sm完其他隊內線，再睇佢比姚明撚狗咁撚都咪話唔爽

Oneal

姚明比a米，保沙 撚狗個時你爽唔爽

少睇籃球都唔會覺得姚明廢先囉
係速度差少少平衡返個高度啦
但全盛嘅佢根本係最屈機嘅中鋒

姚明勁過保沙啦..

Ok la，呢兩個無咩感覺

純粹覺得候活名大於實

佢入撚硬名人堂 3連dopy 8次allstar 5次allnba first team 不過宜家佢無進步 所以追唔上潮流啦

我地中國出到一個姚明咁既世界級籃球員真係好勁

唔係話yao無實力 不過oneal講個d真係唔係咁夠說服力囉 唔多唔少係客氣說話+討好中國市場

你話yao有skill咁係既 有身高優勢係易打d 我落街場打中學生都可以打到成個奧拉祖雲咁啦

計數據應該有得入 始終佢生涯rebound數好夠 加上allstar dopy 以前響Majic果陣真係好令人期望

但咁多年黎都無進步果下真係失望咗小小 之前去到湖人已經

竟然係用howard同yao ming比較

兩位既prime都係C位最菁黃不接既年代 只係howard生涯長 所以先覺得佢廢姐

如果佢prime個陣退休 一樣上神枱

Switch 到PG,都唔駛curry harden , switch 到booker Fox 都已經要放低兩分或者一犯

齋計成就nba歷史長河都會穩估一席

Yao? N年後都唔知有無人提

我覺得應該用oneal既反應比較

Oneal 未同yao ming打個陣成日串黃種人唔識打波之類
對過一場之後Oneal就開始轉為欣賞

至於howard就比oneal笑足咁多年

佢係好可惜 訓練果陣啲罰球入曬，落到場就垃撚圾。性格又唔好，同Harden搶球權，如果佢肯改打法一定係強化版Capela。場外私生活太多，專心唔到打波。係火箭日日有機會跟olajuwon學野又學唔撚到。以上一切都fuck up左佢既生涯

lm

DH 一走鷹隊球員慶祝

7尺5
伸隻手都入啦
屈身高玩具

咁又唔見佢100分 唔見年年高佬攞mvp

05-11年呢段時間最強5號位就係a米，明哥，候活
注重進攻咪揀a米
注重籃板防守咪揀候活
注重籃底footwork咪揀明哥
明哥講到咁勁，當年咪又係比爵士班矮成個頭既內線係咁撚係咁夾
跟本就冇話邊個先係最強，只係睇fit唔fit 當時隊波既打法

Howard身體質素係爆燈，係勁但唔係HOF的質素，基本上NBA的人都屌佢進攻太單調，浪費哂天賦本錢

呢個年代,守唔到外線嘅中鋒只會俾人無限P&R撚
姚明係勁, 但當年都被Jazz完全克制
大型中鋒嘅天生弱點, Oneal咁嘅level都守唔到P&R

咁Yao入到名人堂係有原因既，佢對於籃球既影響力真係好大。NBA開拓到亞洲市場都係靠佢。佢一個人令到成個亞洲多左人睇NBA。宜家既NBA係一個亞洲球員都無，你就知呢件事有幾難。甚至NBA想係強國搞訓練營都要請教Yao。籃球成就上，佢的確未夠班，因為佢生涯太短，而且未入過first team，無拎過主要獎項。但係佢打籃球既能力係毋庸置疑，果陣除左佢無人守到Oneal，投籃命中高，低位有技術，場均兩個block，係好全面既球員。

波都無睇係到9up

明哥之後最似係湖人gasol
當年fmvp 覺得應該係佢多過kobe

三連DOP

MJ都係普通碎料

一個冠軍都無 如果姚明唔係中國人
oneal邊會理佢

邊part 9up

有睇波會講得出一個亞洲人都無？
Lin呢？Zhou呢？ Clarkson呢？
睇黎有左姚明都唔係好多人睇nba

唔知你點知其他亞洲國家多左人睇NbA

香港就肯定因爲個幾年無視播nba多左人睇

個陣上大陸網搵link

Zhou出撚到場？Lin/Clarkson最多亞裔 有邊個亞洲人有穩定出場時間啊 你唔好講個伊朗佬同印度佬

其實係AD太on9

Up咩撚野

姚明唔算勁?佢同ONEAL 打到55波
有籃底技術,有中距離
候活高啲都無撚用, 佢完全無技術
完全被姚明屌打

唔好盲反

有身高優勢防守點會無用

比howard高d靠體能硬食姚明絕對有可能

講完自己覺唔覺牽強左少少

如果有如果 事實就係佢無呀嘛

比余文樂高啲硬食MJ啦

仆街艾度文，操撚死明哥
如果係波波果啲識俾球員抖
明哥有排玩
條仆街仲要雪鳩sf3
仲要sf3係友情價番火箭幫手
好撚憎呢條仆街

On9

講緊一個亞洲球員對亞洲市場既影響力，你要捉字蚤都得，隨便你。真正亞洲出世，亞洲長大，宜家得Zhou一個。係既，的確唔係一個都無，有一個咁多囉。咁都要比你話9up。

想講既係，亞洲球員係NBA好罕有，要開拓亞洲市場，一定要有個人有穩定出場時間同能力，先可以吸引多啲人睇。